［武術］邊一種適合自衛同抗爭用？

琴晚九龍灣有個手足比人拳拳打頭都唔還手，無人幫拖，真係好心痛

有冇巴打講下邊一種武術可以自衛同強身健體？？？香港未來既抗爭就算你係和理非 ，都要識protect自己

手足比人打，一定要自衛同制服對方

推

1，瘋狂做舉上壓，唔打得都睇得

2，上youtube 搵巴西柔術/泰拳 ，頂住先

制服人我覺得柔道唔錯 要打低人就boxing 泰拳

Muay Thai
BJJ
Judo

有冇話咩年紀學最好？

有咩功夫係岩唔高又唔太大力既人學？

boxing撚

就算唔出手打人都要試下
學Boxing既擋
學柔道黎制伏

條友咁嘅心態唯有去學鐵布衫先有用

街交當然係錫春袋

大概係點？見好多人係keep fit

boxing既擋？

be water

無乜所謂 你又唔係要打職業比賽
學識基本功對住d普通人防身就夠

[img]

閃身 擋

Sor 禁錯 自己上去睇

最有效 簡單 直接

其實冇足夠時間去build up muscles memory，比你學完出到去又緊張又混亂，你係唔會打得出

新手講緊至少1000小時training先會有反應，即係大約學三年。好多gym champ喺館打到識飛，sparring王者，一上台就變爛仔交亂打亂踢

明白，唔係要即食，只係未來既長期抗爭好需要

咁又係，長遠嚟講抗爭有用，平時出街有突發事時自衛都有用，學嚟冇壞

太極

點解唔學冷兵器

太極
mma地戰，菲律賓魔杖，泰拳

利申:太極撚

Deadline --> Upgrade --> Deadline --> Upgrade

長棍最好用，棍術槍術同劍術都可以用

CQC

摺扇

合氣道？

日本合氣道的特徵在於切入對手死角，破壞對手重心，以固技及投技為主。不以蠻力攻擊對方，而是將對方的力量引導至無威脅的方向，甚至吸收化為自己的力量而反擊。

不如開個武術group 等識嘅巴打教 想學嘅巴打學

摺扇有咩武術？

都得
利申 跆拳黑帶，但冇練好耐

利申 可教棍法

跆拳就算啦，唔會有空間比你出到腳

利：黑帶

巴柔
利申：Master

太極扇，功夫扇
但個人更主張菲律賓魔杖用法

增肌增磅首要 練拳反而唔太重要

Sad but true 都識d自衛術嫁

魔杖好過扇

要避，最少避到重傷。

鐵頭功，唔需要任何動作。任佢打，自己唔傷，佢傷

合氣道 aikido

短兵相接，魔杖／八斬刀果類用法反應快好多

Gay

八極
快手/貼身/即時重傷

認真，詠春

勇氣

去去武器走？

一定唔係垃圾跆拳道

咁鍾意畀人打其實應該學空手,擺個三戰任你打

Krav Maga

菲律賓魔杖

Boxing

學抗打能力先
咩武術都好基本功行先
上盤 二頭三頭背肌
下盤 札馬拉筋
其次 心肺鍛鍊
最後先到武術

抗打首先學識擺boxing既椿
boxing既椿好似好簡單
其實好科學同最有效

幾大隻都係幾次
大大隻但露出個下爬比人質一拳都可以訓教

詠春，就係設計俾細粒啲嘅人唔洗大動作都發倒力，但係唔好亂睇片學，好多都淨係教倒個形態但係唔識教詠春嗰種連身嘅發力方法

不過好似出面學好多都拖慢教昆水

幫手推同share
好多香港人都低估左條戰線嘅威力

其實連儂牆嘅真正意義係..?

八斬刀用膠刀, 已經好好打

一膽二力三功夫，最緊要你有膽去反抗

wrestling
bjj
judo
可以容易啲控制力度
無咁唔易傷人
如果唔係俾你ko咗條友 即使自衛
冇錢打官司 屈你坐最多三年

柔術記得唔好鎖頸
如果唔係變意圖謀殺

巴柔係最麻煩，一係唔做， 一做就斷手腳
例如armbar你冇得落一半/齋hold住佢，危急關頭一定一吓到底啪斷佢隻手
Rear naked choke唔choke out對手，等於冇choke過

到時嚴重傷人好大鑊

looked gay but effective

why?

係咪輪流一人一下？

多人地方一定好多纏鬥，一有contact就係詠春既長處，點解你睇詠春擂臺咁廢係因為擂臺完全冇障礙物，係咁俾人屈中距拳，而學詠春嗰個又唔知呢個係最不利既位置係咁同人駁拳，咁當然駁輸

日本柔術，古代武士體術，制服人幾好，注意唔係柔道。

即係埋身戰 詠春佔優？
而擂台比人狂拉距離，所以唔著數？

係，擂臺你唔會近距離埋到人身,boxing實有位閃，mma人攬腰又唔可以打後腦

有d興趣，邊到學好

打關折

但而家學有點遲，要用到上場你一星期返三堂，都要半年時間

唔係要速食，學完係終身授用，怕就怕年紀大學會遲

詠春既拳同掌攻擊距離太短, 比人拉左距離迫唔返入人地身位就會比人屈死, 所以街頭埋身戰詠春的確佔優

google袁炎強

諗起李小龍唔知同邊個打，俾人拉打全場之後就學劍擊步

藍絲定黃絲？

師父本人好少表露政治立場（師父係袁炎強個仔），但唔係偏激既人，好nice的
其他有啲阿叔你就預咗佢藍藍哋㗎啦
我印像中都未見過為過呢啲嘢嘈交
（有個勁黃但喺外國，耐唔耐先返次）

利申，已經因個人原因冇學

練跑好過 每晚落街跑幾個圈 想爆就練變速跑

睇左d課程，原來有好多其他野，如果想由基本學詠春開始，應該上邊個班？同埋大約幾錢？
想問下基本資料，詳細我會打去再問

如果你要好似果條友咁企响度比人打
根本唔需要武術
咁至少你唔會影衰果種武術

我諗而家都要7舊水個月，每星期兩堂嗰啲
但係價錢你詳細問下佢會好啲

我以前一入到去係唔可以揀其他嘢學住嘅
你一定要學咗詠春先， 幾個月之後你可以跟佢學下泰拳， 而你學詠春嘅時候佢會慢慢教埋你木人樁， 教你幾下棍， 刀你就與好耐先有得掂

一開始學小念頭會悶， 真係要恆心，慢慢教係痴手會開始發掘到樂趣

問得就唔會企係度

好的，我再睇下多d資料先
謝謝

冇記錯嘅話佢間館都有啲嘢可以操下體能
好似戰繩嗰啲， 你學咗一段時間嘅話就可以問下佢哋

要戒色練到大隻磊磊又冇得食

btw認真唔係個個食多咁拳，求各位唔好學

冇掂過，嗰到教刀成套好貴
但會解釋有啲手法其實喺刀到來

我又唔認同，老老實實一個knee on belly/ side control cross face已經夠control 一個唔識ge 人

泰拳，實用，易學，難精
但最快有效果
有需要各區都可以介紹

有冇片睇下喺街係唔係真係咁勁?

柔道
只要佢打你先 就可以借力搭低佢

理論上當然可行，如果係平地，只有一個對手，佢又冇武器，又冇同黨會嚟backup...

呢啲全部因素不變，的確可以knee on the belly佢直到永遠。但係街交太多變數，一係就走，一係就解決佢，就咁control住好易出事。